前規劃署官員倡政府宣布2047年不續租農地自動收回

伍華強在節目後說，社會支持與反對聲音同樣多，香港未來十年只會「擾擾攘攘」。

土地供應專責小組公眾諮詢下星期結束，前規劃署助理署長伍華強出席本台節目後表示，以填海為例，社會支持與反對聲音同樣多，相信政府需時處理意見，到立法會審議時亦未必順利，香港未來十年只會「擾擾攘攘」、「無運行」，亦耗用社會精力。

伍華強建議，政府以新界農地地主及批租人的身份，包括宣布2047年6月30日、即現時所有批租農地到期日之後，有關農地全部不會續租；承租人可於不同時段提早退租，愈早退租，特惠補償金愈多；到期後，政府自動收回土地，沒有特惠補償，相信有助釋放新界囤積農地，法律風險極低。

前規劃署署長凌嘉勤說，創造可發展土地過程中，一定充滿爭議，從不期望「一帆風順」，認為大規模改劃棕地及維港以外填海，可增加土地來源。

駐連登獨派扮睇唔到